# Chapter 4: Feasibility of Learning

>上節課，我們主要介紹了根據不同的設定，機器學習可以分為不同的類型。其中，監督式學習中的二元分類和回歸分析是最常見的也是最重要的機器學習問題。本節課，我們將介紹機器學習的可行性，討論問題是否可以使用機器學習來解決。

## Learning is Possible ?
### Learning Puzzle 

首先，考慮這樣一個例子，有 $3$ 個 $label$ 為 $-1$ 的九宮格和 $3$ 個 $label$ 為 $+1$ 的九宮格。根據這 $6$ 個樣本，提取相應 $label$ 下的特徵，預測九宮格是屬於 $-1$ 還是 $+1$？

其實無論你猜 $+1$ 還是 $-1$ ，都可能是錯的，因為有不同的分類標準。我們觀察一下上面的 $6$ 個圖案，我們可以發現標記為 $+1$ 的 $3$ 個圖案都是對稱的，標記為 $-1$ 的 $3$ 個圖案都是非對稱的，基於這樣的分類標准我們可以將下面的圖案標記為 $+1$；我們還可以發現標記為 $-1$ 的 $3$ 個圖案的左上角均為黑色，標記為 $+1$ 的 $3$個圖案的左上角均為白色，基於這樣的分類標准我們可以將下面的圖案標記為 $-1$。

除此之外，還有根據其它不同特徵進行分類，得到不同結果的情況。而且，這些分類結果貌似都是正確合理的，因為對於 $6$ 個訓練樣本來說，我們選擇的模型都有很好的分類效果。

這說明，當問題存在著兩個不同的標準時，我們無法判定我們的 $g$ 的正確性。因此對於這個問題，沒有一個正確的答案，如果沒有設限制的情況下，規則是隨人說的。

### Binary Classfication Problem 

再來看一個比較數學化的二分類例子，輸入特徵 $x$ 是二進制的、三維的，對應有8種輸入，其中訓練樣本 $D$ 有 $5$ 個。那麼，根據訓練樣本對應的輸出 $y$，假設有 $8$ 個 hypothesis，這 $8$ 個 hypothesis 在 $D$ 上，對 $5$ 個訓練樣本的分類效果效果都完全正確。但是在另外 $3$ 個測試數據上，不同的 hypothesis 表現有好有壞。

在已知數據 $D$ 上，$g≈f$；但是在 $D$ 以外的未知數據上，$g≈f$ 不一定成立。而機器學習目的，恰恰是希望我們選擇的模型能在未知數據上的預測與真實結果是一致的，而不是在已知的數據集 $D$ 上尋求最佳效果。

我們可以發現這個問題的目標 $f$ 有著 $8$ 種不同的可能。我們說，很容易找到一個 $g$，並證明這個 $g$ 和目標 $f$ 在訓練集上是一致的，但我們不太容易在未知的數據上去證明這個 $g$ 和 $f$ 也是一致的（在這個問題中，無論你猜 $g$ 是 $8$ 個 $f$ 中哪一個，我們都可以拿另外的$7$ 個說你是錯的）。

機器學習的目的是從已有的數據集出發，能夠正確的處理未知的數據。而在這個例子中，我們無法證明 hypothesis 是否和目標 $f$ 一致，也就不知道 hypothesis 對未知數據的處理是否是正確的，就好像我們沒有從數據集中學到什麼有用的東西。我們想要在 $D$ 以外的數據中更接近目標函數似乎是做不到的，只能保證對 $D$ 有很好的分類結果。我們稱機器學習的這種特性或這樣的一個問題叫no free lunch定理。


NFL 定理表明沒有一個學習算法可以在任何領域總是產生最準確的學習器。不管採用何種學習算法，至少存在一個目標函數，能夠使得隨機猜測算法是更好的算法。平常所說的一個學習算法比另一個算法更「優越」，效果更好，只是針對特定的問題，特定的先驗信息，數據的分佈，訓練樣本的數目，代價或獎勵函數等。

## 結論
> * 我們無法證明 hypothesis 對未知數據的處理（標記或分類）一定是正確，換句話說不能證明 $h(x)≈f(x)$。因此從這個例子來看，NFL說明了無法保證一個機器學習算法在 $D$ 以外的數據集上一定能分類或預測正確，除非加上一些假設條件，我們以後會介紹。
> * NFL : 如果我們只堅持理想 $f$ 是未知的，那要在 $D$ 以外的部分去說「我一定學到了 $\cdots$ 東西」，此事是做不到的。
----

## Probability to the Rescue
>從上一節得出的結論是：在訓練集 $D$ 以外的樣本上，機器學習的模型是很難，似乎做不到正確預測或分類的。既然無法推論出在訓練樣本之外的判別式的表現。
>* 那麼是否可以在增加一些限定條件之後能夠得到判別式對於訓練樣本之外的樣本的表現呢？或者說我們根據當前的樣本信息得到一些額外的信息呢？
>* 是否有一些工具或者方法能夠對未知的目標函數 $f$ 做一些推論，讓我們的機器學習模型能夠變得有用呢？

>如果有一個裝有很多（數量很大數不過來）橙色球和綠色球的罐子，我們能不能推斷橙色球的比例 $\mu$？

統計學上的做法是，從罐子中隨機取出 $N$ 個球，作為樣本，計算這 $N$ 個球中橙色球的比例 $v$，那麼就估計出罐子中橙色球的比例約為 $v$。例如：隨機抓 $10$ 顆彈珠，有 $3$ 顆橘色 $7$ 顆綠色，估計出瓶內橘色比例 $30$ %

>那手上有的樣本能否說明手上外的樣本？換句話說。這種隨機抽取的做法能否說明罐子裡橙色球的比例一定是 $v$ 呢？

* 不行，因為有可能運氣差，全部抽到同色(綠色)
* 可以，全部抽到同色機率低，所以有蠻高的機率可以說大致上in-sample的橘色球比例 $v$ 和 out-of-sample 的比例 $\mu$ 很接近

所以接下來，要從數學推導的角度來看 $v$ 和 $\mu$ 是否接近
  
## Hoeffding's Inequality 
In big sample(N is large), $v$ is probably close to $\mu$ (within $\epsilon$)
>$P[| v - u|>\epsilon] \leq 2 exp(-2 \epsilon^2 N)$

已知 $\mu$ 是罐子裡橘色球的比例， $v$ 是 $N$ 個抽取的樣本中橘色球的比例。
Hoeffding's inequality 說，當 $N$ 夠大時，$ν$ 和 $μ$ 差距很大的機率是很小的，即 $v$ 接近於 $\mu$。

所以我們現在可以說「$v = \mu$」大概差不多是對的(Probably approximately correct (PAC) )，但風險(risk)是「大概、差不多」

往不等式右項看，想要 $v$ 接近於 $\mu$ 的機率越大
* 容忍誤差 $\epsilon$ 越大 (loose gap)

* 樣本數 $N$ 越大 (large sample size)  

* 和 $\mu$ 無關，所以不用知道 $\mu$

## 結論 
> Hoeffding 說，樣本容量 $N$ 越大，我們可以利用 $v$ 來 推論 $\mu$，因為
$v \approx\mu$。

----

## Connection to Learning
我們將罐子的內容對應到機器學習的概念上來。機器學習中hypothesis與目標函數相等的可能性，類比於罐子中橙色球的概率問題：  
> *   彈珠對比數據點
> *   $h(x) =\not f(x)$，數據點對應的彈珠漆成橘色
> *   $h(x) = f(x)$，數據點對應的彈珠漆成綠色
> *   整個輸入空間對比成裝滿橘色綠色彈珠的罐子
> *   從罐子中抽取的 $N$ 個球類比於機器學習的訓練樣本 $D$ ，且這兩種抽樣的樣本與總體樣本之間都是獨立同分佈的

我們現在要做的就是估計其中橘色彈珠的比例（其實 $μ$ 就是 $h(x)$ 在整個數域空間上犯錯的機率）。根據上一小節引入的 Hoeffding's inequality，在監督式學習中，我們就可以把 $h(x)$ 在訓練數據集上的表現當做一個抽樣樣本，我們就可以拿 $h(x)$ 在訓練樣本上的犯錯的機率來估計其在整個輸入空間上犯錯的機率。

因此，如果樣本 $N$ 夠大，且是獨立同分佈的，那麼，從樣本中 $h(x) =\not f(x)$ 的概率就能推導在抽樣樣本外的所有樣本中 $h(x) =\not f(x)$ 的概率是多少。

映射中最關鍵的點是講抽樣中橙球的概率理解為樣本數據集 $D$ 上 $h(x)$ 錯誤的概率，以此推算出在所有數據上 $h(x)$ 錯誤的概率，這也是機器學習能夠工作的本質，即我們為啥在採樣數據上得到了一個假設，就可以推到全局呢？因為兩者的錯誤率是 PAC 的，只要我們保證前者小，後者也就小了。

這裡我們引入兩個值 $E_{in}(h)$ 和 $E_{out}(h)$ 。 $E_{in}(h)$ 表示在抽樣樣本中，$h(x)$ 與 $y_n$ 不相等的概率；$E_{out}(h)$ 表示實際所有樣本中，$h(x)$ 與 $f(x)$ 不相等的概率是多少。同樣，它的Hoeffding’s inequality可以表示為：

>$P[| E_{in}(h) - E_{out}(h)|>\epsilon] \leq 2 exp(-2 \epsilon^2 N)$

該不等式表明，$E_{in}(h) = E_{out}(h)$ 也是PAC的。如果 $E_{in}(h) \approx E_{out}(h)$，$E_{in}(h)$ 很小，那麼就能推斷出 $E_{out}(h)$ 很小，也就是說在該數據分佈 $P$ 下，$h$ 與 $f$ 非常接近，機器學習的模型比較準確。

一般地，$h$ 如果是固定的，$N$ 很大的時候，$E_{in}(h) \approx E_{out}(h)$ ，但是並不意味著 $g\approx f$ 。因為 $h$ 是固定的，不能保證 $g \approx f$ 足夠小，即使$E_{in}(h) \approx E_{out}(h)$，也可能使 $E_{out}(h)$ 偏大。例如：如果一個演算法不管對什麼題目都一定是那個 $h$，十之八九該 $h$ 一定很差($E_{in}(h)大$) 

所以，一般會通過演算法 $A$ ，選擇最好的 $h$，因為真正的學習是「有選擇的」，使$E_{in}(h)$ 足夠小，從而保證 $E_{out}(h)$ 很小。固定的 $h$ ，使用新數據進行測試，驗證其錯誤率是多少。

**《現有保證》** 如果已經有個 $h$ 在手上，資料夠大時，$E_{in} \approx E_{out}$

----
## Connection to Real Learning
假設現在有很多罐子 $M$ 個（即有$M$ 個 hypothesis），如果其中某個罐子抽樣的球全是綠色，那是不是應該選擇這個罐子呢？(即所抽樣、看見的data皆是對的，是不是應該選這個瓶子 $h$ 當作 $g$ 呢?)

我們先來看這樣一個例子：$150$ 個人拋硬幣，那麼其中至少有一個人連續 $5$ 次硬幣都是正面朝上的概率是

$$1-(\frac{31}{32})^{150} > 99 \%$$

>可見這個概率是很大的，但是能否說明 $5$ 次正面朝上的這個硬幣具有代表性呢？

答案是否定的！並不能說明該硬幣單次正面朝上的概率很大，其實都是 $0.5$。一樣的道理，抽到全是綠色求的時候也不能一定說明那個罐子就全是綠色球。當罐子數目很多或者拋硬幣的人數很多的時候，可能引發 Bad Sample，Bad Sample 就是 $E_{in}$和 $E_{out}$ 差別很大，即選擇過多帶來的負面影響，選擇過多會惡化不好的情形。

根據 Hoffeding，有選擇的時候會惡化不好的情形 ($E_{in}$和 $E_{out}$ 差別很大)，原來只有一個硬幣的時候，拿到 $5$ 次人頭的情形是 $\frac{1}{32}$，但有 $150$ 個選擇時，機率 卻 $>99\%$，不好的機率就會惡化。

根據許多次抽樣的到的不同的數據集 $D$ ，Hoeffding's inequality保證了大多數的 $D$ 都是比較好的情形（即對於某個 $h$ ，保證 $E_{in} \approx E_{out}$ ），但是也有可能出現 Bad Data，即 $E_{in}$ 和 $E_{out}$ 差別很大的數據集 $D$ ，這是小概率事件。Hoeffding 保證對某個 $h$ ，發生壞事的機率很小。

也就是說，不同的數據集 $D_n$，對於不同的 hypothesis，有可能成為 Bad Data。只要 $D_n$ 在某個 hypothesis上是 Bad Data，那麼  $D_n$ 就是 Bad Data。只有當 $D_n$ 在所有的 hypothesis 上都是好的數據，才說明 $D_n$ 不是 Bad Data，可以自由選擇演算法 $A$ 進行建模。那麼，根據 Hoeffding’s inequality，Bad Data 的上界可以表示為連級（union bound）的形式：
( 詳細過程看講義 )
$$
P_D[BAD \; D] \leq 2Mexp(-2\epsilon^2N)
$$


其中，$M$ 是 hypothesis 的個數，$N$ 是樣本 $D$ 的數量，$ϵ$ 是參數。該union bound表明，當 $M$ 有限，且 $N$ 足夠大的時候，Bad Data出現的概率就更低了，即能保證 $D$ 對於所有的 $h$ 都有 $E_{in} ≈ E_{out}$，滿足PAC。

演算法 $A$ 的選擇不受限制。那麼滿足這種union bound的情況，我們就可以和之前一樣，選取一個合理的演算法（PLA/pocket），選擇使 $E_{in}$ 最小的 $h_m$ 作為 $g$，一般能夠保證 $g ≈ f$，即有不錯的泛化能力。

所以，如果 hypothesis 的個數 $M$ 是有限的，$N$ 足夠大，那麼通過演算法 $A$ 任意選擇一個 $g$ ，都有$E_{in} ≈ E_{out}$ 成立；同時，如果找到一個 $g$ ，使 $E_{in} ≈ 0$，PAC 就能保證 $E_{out} ≈ 0$。至此，就證明了機器學習是可行的。

但是，如學習流程圖所示，如果 $M$ 是無數個，例如之前介紹的PLA直線有無數條，是否這些推論就不成立了呢？是否機器就不能進行學習呢？這些內容和問題，我們下節課再介紹。

----
## 總結
>* 本節課主要介紹了機器學習的可行性。首先引入NFL定理，說明機器學習無法找到一個 $g$ 能夠完全和目標函數 $f$一樣
>* 接著介紹了可以採用一些統計上的假設，例如 Hoeffding不等式，建立$E_{in}$ 和 $E_{out}$ 的聯繫，證明對於某個 $h$，當 $N$ 足夠大的時候，$Ein$ 和 $Eout$ 是PAC的
>* 最後，對於 $h$ 個數很多的情況，只要有 $h$ 個數 $M$ 是有限的，且 $N$足夠大，就能保證 $E_{in} ≈ E_{out}$。證明機器學習是可行的。  

